## bind

一句话介绍 bind:

> bind() 方法会创建一个新函数。当这个新函数被调用时，bind() 的第一个参数将作为它运行时的 this，之后的一序列参数将会在传递的实参前传入作为它的参数。(来自于 MDN )

由此我们可以首先得出 bind 函数的两个特点：

1. 返回一个函数
2. 可以传入参数

## 返回函数的模拟实现

从第一个特点开始，我们举个例子：

```
var foo = {
    value: 1
};

function bar() {
    console.log(this.value);
}

// 返回了一个函数
var bindFoo = bar.bind(foo); 

bindFoo(); // 1
```

关于指定 this 的指向，我们可以使用 call 或者 apply 实现，关于 call 和 apply 的模拟实现，可以查看[《JavaScript深入之call和apply的模拟实现》](https://github.com/mqyqingfeng/Blog/issues/11)。我们来写第一版的代码：

```
// 第一版
Function.prototype.bind2 = function (context) {
    var self = this;
    return function () {
        return self.apply(context);
    }

}
```

此外，之所以 `return self.apply(context)`，是考虑到绑定函数可能是有返回值的，依然是这个例子：

```
var foo = {
    value: 1
};

function bar() {
	return this.value;
}

var bindFoo = bar.bind(foo);

console.log(bindFoo()); // 1
```

## 传参的模拟实现

接下来看第二点，可以传入参数。这个就有点让人费解了，我在 bind 的时候，是否可以传参呢？我在执行 bind 返回的函数的时候，可不可以传参呢？让我们看个例子：

```
var foo = {
    value: 1
};

function bar(name, age) {
    console.log(this.value);
    console.log(name);
    console.log(age);

}

var bindFoo = bar.bind(foo, 'daisy');
bindFoo('18');
// 1
// daisy
// 18
```

函数需要传 name 和 age 两个参数，竟然还可以在 bind 的时候，只传一个 name，在执行返回的函数的时候，再传另一个参数 age!

这可咋办？不急，我们用 arguments 进行处理：

```
// 第二版
Function.prototype.bind2 = function (context) {

    var self = this;
    // 获取bind2函数从第二个参数到最后一个参数
    var args = Array.prototype.slice.call(arguments, 1);

    return function () {
        // 这个时候的arguments是指bind返回的函数传入的参数
        var bindArgs = Array.prototype.slice.call(arguments);
        return self.apply(context, args.concat(bindArgs));
    }

}
```

## 构造函数效果的模拟实现

完成了这两点，最难的部分到啦！因为 bind 还有一个特点，就是

> 一个绑定函数也能使用new操作符创建对象：这种行为就像把原函数当成构造器。提供的 this 值被忽略，同时调用时的参数被提供给模拟函数。

也就是说当 bind 返回的函数作为构造函数的时候，bind 时指定的 this 值会失效，但传入的参数依然生效。举个例子：

```
var value = 2;

var foo = {
    value: 1
};

function bar(name, age) {
    this.habit = 'shopping';
    console.log(this.value);
    console.log(name);
    console.log(age);
}

bar.prototype.friend = 'kevin';

var bindFoo = bar.bind(foo, 'daisy');

var obj = new bindFoo('18');
// undefined
// daisy
// 18
console.log(obj.habit);
console.log(obj.friend);
// shopping
// kevin
```

注意：尽管在全局和 foo 中都声明了 value 值，最后依然返回了 undefind，说明绑定的 this 失效了，如果大家了解 new 的模拟实现，就会知道这个时候的 this 已经指向了 obj。

(哈哈，我这是为我的下一篇文章[《JavaScript深入系列之new的模拟实现》](https://github.com/mqyqingfeng/Blog/issues/13)打广告)。

所以我们可以通过修改返回的函数的原型来实现，让我们写一下：

```
// 第三版
Function.prototype.bind2 = function (context) {
    var self = this;
    var args = Array.prototype.slice.call(arguments, 1);

    var fBound = function () {
        var bindArgs = Array.prototype.slice.call(arguments);
        // 当作为构造函数时，this 指向实例，此时结果为 true，将绑定函数的 this 指向该实例，可以让实例获得来自绑定函数的值
        // 以上面的是 demo 为例，如果改成 `this instanceof fBound ? null : context`，实例只是一个空对象，将 null 改成 this ，实例会具有 habit 属性
        // 当作为普通函数时，this 指向 window，此时结果为 false，将绑定函数的 this 指向 context
        return self.apply(this instanceof fBound ? this : context, args.concat(bindArgs));
    }
    // 修改返回函数的 prototype 为绑定函数的 prototype，实例就可以继承绑定函数的原型中的值
    fBound.prototype = this.prototype;
    return fBound;
}
```

如果对原型链稍有困惑，可以查看[《JavaScript深入之从原型到原型链》](https://github.com/mqyqingfeng/Blog/issues/2)。

## 构造函数效果的优化实现

但是在这个写法中，我们直接将 fBound.prototype = this.prototype，我们直接修改 fBound.prototype 的时候，也会直接修改绑定函数的 prototype。这个时候，我们可以通过一个空函数来进行中转：

```
// 第四版
Function.prototype.bind2 = function (context) {

    var self = this;
    var args = Array.prototype.slice.call(arguments, 1);

    var fNOP = function () {};

    var fBound = function () {
        var bindArgs = Array.prototype.slice.call(arguments);
        return self.apply(this instanceof fNOP ? this : context, args.concat(bindArgs));
    }

    fNOP.prototype = this.prototype;
    fBound.prototype = new fNOP();
    return fBound;
}
```

到此为止，大的问题都已经解决，给自己一个赞！o(￣▽￣)ｄ

## 三个小问题

接下来处理些小问题:

**1.apply 这段代码跟 MDN 上的稍有不同**

在 MDN 中文版讲 bind 的模拟实现时，apply 这里的代码是：

```
self.apply(this instanceof self ? this : context || this, args.concat(bindArgs))
```

多了一个关于 context 是否存在的判断，然而这个是错误的！

举个例子：

```
var value = 2;
var foo = {
    value: 1,
    bar: bar.bind(null)
};

function bar() {
    console.log(this.value);
}

foo.bar() // 2
```

以上代码正常情况下会打印 2，如果换成了 context || this，这段代码就会打印 1！

所以这里不应该进行 context 的判断，大家查看 MDN 同样内容的英文版，就不存在这个判断！

(2018年3月27日更新，中文版已经改了😀)

**2.调用 bind 的不是函数咋办？**

不行，我们要报错！

```
if (typeof this !== "function") {
  throw new Error("Function.prototype.bind - what is trying to be bound is not callable");
}
```

**3.我要在线上用**

那别忘了做个兼容：

```
Function.prototype.bind = Function.prototype.bind || function () {
    ……
};
```

当然最好是用 [es5-shim](https://github.com/es-shims/es5-shim) 啦。

## 最终代码

所以最最后的代码就是：

```
Function.prototype.bind2 = function (context) {

    if (typeof this !== "function") {
      throw new Error("Function.prototype.bind - what is trying to be bound is not callable");
    }

    var self = this;
    var args = Array.prototype.slice.call(arguments, 1);

    var fNOP = function () {};

    var fBound = function () {
        var bindArgs = Array.prototype.slice.call(arguments);
        return self.apply(this instanceof fNOP ? this : context, args.concat(bindArgs));
    }

    fNOP.prototype = this.prototype;
    fBound.prototype = new fNOP();
    return fBound;
}
```